倘局勢失控 日擬派軍艦赴韓撤六萬僑民

倘局勢失控 日擬派軍艦赴韓撤六萬僑民

國際要聞

金正恩的洲際導彈和核武威脅世界，各國希望以落實制裁迫使他棄核。資料圖片

朝鮮半島局勢近日雖稍為降溫，惟戰雲未散，日媒昨日披露東京正探討大規模撤僑方案，一旦局勢失控，將出動軍艦將6萬僑民由海路撤回日本本土，以確保國民安全。

《讀賣新聞》引述多名日本政府消息人士指，針對南韓因應朝鮮半島危機或關閉國內機場，日本將以南韓南部港口城市釜山作為集結撤離點，安排首爾等地的僑民趕赴釜山，派出日本和美國軍艦將他們撤至50公里外的九州北部對馬島，停留一、兩天後再載返九州本土。

報道指，日本官員已到對馬島實地視察，以查看當地的酒店和其他潛在住宿設施的接納量，並預先貯備好清水和食物。南韓方面尚未答應允許日本自衞隊入境執行撤僑任務，但日方或可請求美國軍艦協助，日本軍艦則從旁伴隨。計劃中，韓裔美國人亦會一同撤離。

NHK誤發北韓射導彈警告

日本內閣官房長官菅義偉昨日向記者表示，政府一直在審視不同情況和擬訂相關計劃，形容這是作為一個國家的基本任務，以在國民於海外遭遇危險時作出保護或撤離。但他以安全顧慮為由，未有透露有關計劃細節。

北韓去年不顧國際反對，接連試射彈道導彈和核試，聲稱已發展出核彈頭和可攻擊美國本土的洲際彈道導彈，威脅將首爾炸成火海；美國總統特朗普則反擊稱將毀滅北韓，令朝鮮半島局勢如箭在弦。但近日因應南韓平昌冬奧會談，朝鮮半島局勢略為降溫。

另外，日本放送協會（NHK）網站和手機app昨傍晚6時55分錯誤發放北韓發射導彈、政府促請民眾躲避的警告，5分鐘後再發通知更正。NHK正調查出錯原因。

路透社/中央社

相關新聞
兩韓今商參奧 月底或談軍事
國際要聞 7小時前

舊同學讚金正恩「有趣受歡迎」
國際要聞 7小時前

疑北韓「鬼船」漂日 驚現8屍體
國際要聞 7小時前

美國務院籲赴北韓國民立遺囑
國際要聞 7小時前

溫哥華會議重現韓戰對峙格局20國外長商朝核危機 中俄轟冷戰思維缺席
國際要聞 7小時前